%\setlength{\parindent}{7ex} %Aumentando o recuo 1ª Linha parágrafo.
%\setlength{\parskip}{0.5em} % aumentando distância entre paragrafos.
%\renewcommand{\baselinestretch}{1} % Mudando Espacamento entre linhas. Padrão 1
%-- Eu
\usepackage{geometry}             % Para formatar Capa e Contra Capa
\usepackage{hyperref}             % Fazer link no pdf com \ref e  \pageref
\usepackage{listings}             % Formatar código fonte
\usepackage{float}                % Para tentar forçar posição de imagens.
\usepackage{tcolorbox}            % Gerar box colorido 
%\usepackage{natbib}              % Natbib pra bibliografia.
%\usepackage{./xwatermarker}      % obvio
%\newwatermark[allpages,angle=60]{Rascunho} %-- Minha marca dagua
\usepackage{multicol}             % cria mais colunas
\usepackage{afterpage}            % Para mudar cor da página Parte
%\usepackage{syntonly}            % -- Testa Sintaxe
%\syntaxonly
\usepackage{makeidx}              % -- Indice remissivo
\makeindex

\lstdefinestyle{mypython}{
  backgroundcolor=\color{cordefundo},
  commentstyle=\color{ForestGreen},
  keywordstyle=\color{Blue},
  numberstyle=\tiny\color{RubineRed},
  numbers=left,
}

\lstset{style=mypython}

\newcommand{\introcapitulo}[1]{\begin{flushright}\begin{minipage}{7cm}\begin{flushright}\textit{{\tiny #1}}\end{flushright}\end{minipage}\end{flushright} }

\newcommand{\pageblank}{\part*{ }}
\newcommand{\pyversion}{3.11}
\newcommand{\debcodinome}{Bookworm}
\newcommand{\debversao}{12}

\newtcolorbox{bash}{colback=blue!5!white,
colframe=blue!75!black}

\newtcolorbox{aviso}[1]{colback=blue!5!white,
colframe=blue!75!black,fonttitle=\ttfamily,
title={#1}}

\newtcolorbox{alerta}[1]{colback=red!5!white,
colframe=red!75!black,fonttitle=\ttfamily,
title={#1}}
